[
  {
    "question": "ما هي عاصمة فرنسا؟",
    "answers": [
      "د- روما",
      "ج- باريس",
      "ب- واشنطن",
      "أ- كوبنهاجن"
    ],
    "correct": "ج- باريس"
  },
  {
    "question": "بيت الدجاج هو؟",
    "answers": [
      "د- قن",
      "ج- وكر",
      "ب- عرين",
      "أ- خلية"
    ],
    "correct": "د- قن"
  },
  {
    "question": "أين تقع دولة فلسطين؟",
    "answers": [
      "د- أفريقيا",
      "ج- آسيا",
      "ب- أوروبا",
      "أ- أمريكا الجنوبية"
    ],
    "correct": "ج- آسيا"
  },
  {
    "question": "من هو رئيس الولايات المتحدة الأمريكية الحالي؟",
    "answers": [
      "د- باراك أوباما",
      "ج- جورج واشنطن",
      "ب- دونالد ترامب",
      "أ- جورج بوش"
    ],
    "correct": "ب- دونالد ترامب"
  },
  {
    "question": "ما أصل كلمة أطلس التي تطلق على كتاب الخرائط؟",
    "answers": [
      "د- فارسية",
      "ج- يونانية",
      "ب- تركية",
      "أ- إغريقية"
    ],
    "correct": "ج- يونانية"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول العربية الموجودة في قارة أفريقيا؟",
    "answers": [
      "10 -د",
      "8 -ج",
      "12 -ب",
      "9 -أ"
    ],
    "correct": "9 -أ"
  },
  {
    "question": "ما هو أكبر خليج في العالم؟",
    "answers": [
      "د- خليج العقبة",
      "ج- خليج المكسيك",
      "ب- خليج كونانغ يوان",
      "أ- خليج بونيفاسيو"
    ],
    "correct": "ج- خليج المكسيك"
  },
  {
    "question": "ما هو أول جامع بُني في مصر؟",
    "answers": [
      "د- جامع عمرو بن العاص",
      "ج- الجامع الأزهر",
      "ب- مسجد السيدة زينب",
      "أ- مسجد الحسين"
    ],
    "correct": "د- جامع عمرو بن العاص"
  },
  {
    "question": "في أي عام تم تحويل القبلة من بيت المقدس إلى الكعبة؟",
    "answers": [
      "د- الأول من الهجرة",
      "ج- الثاني من الهجرة",
      "ب- الثالث من الهجرة",
      "أ- الرابع من الهجرة"
    ],
    "correct": "ج- الثاني من الهجرة"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها قلب القرآن؟",
    "answers": [
      "د- الرحمن",
      "ج- البقرة",
      "ب- يس",
      "أ- الإخلاص"
    ],
    "correct": "ب- يس"
  },
  {
    "question": "ما اسم المكان الذي يسكن فيه النحل؟",
    "answers": [
      "د- عش",
      "ج- خلية",
      "ب- بيت",
      "أ- قرية"
    ],
    "correct": "ج- خلية"
  },
  {
    "question": "اكمل المثل : كن حذرا من اللئيم اذا….؟",
    "answers": [
      "د- اهنته",
      "ج- قتلته",
      "ب- اكرمته",
      "أ- اسعدته"
    ],
    "correct": "ب- اكرمته"
  },
  {
    "question": "ما اكبر مدينه في قارة اوربا ؟",
    "answers": [
      "د- لندن",
      "ج- روما",
      "ب- جينيف",
      "أ- قرية"
    ],
    "correct": "د- لندن"
  },
  {
    "question": "من الخليفة الذي لقب بالمثمن؟",
    "answers": [
      "د- الحاكم بأمر الله",
      "ج- عبدالملك بن مراون",
      "ب- المعتصم بالله",
      "أ- الوليد بن عبد الملك"
    ],
    "correct": "ب- المعتصم بالله"
  },
  {
    "question": "من هو اول من قام بطبع صورته على النقود ؟",
    "answers": [
      "د- الاسكندر المقدوني",
      "ج- القدماء المصريين",
      "ب- يوليوس قيصر",
      "أ- أرسطو"
    ],
    "correct": "د- الاسكندر المقدوني"
  },
  {
    "question": "كم عدد الجيوب الانفية داخل جسم الانسان ؟",
    "answers": [
      "د- 3",
      "ج- 9",
      "ب- 7",
      "أ- 8"
    ],
    "correct": "أ- 8"
  },
  {
    "question": "أين يوجد مقر هيئة البريد الدولية؟",
    "answers": [
      "د- مدينة لندن",
      "ج- مدينة بيرن ",
      "ب- مدينة واشنطن",
      "أ- مدينة مدريد"
    ],
    "correct": "ج- مدينة بيرن "
  },
  {
    "question": "ما هي أسرع الطيور في الأرض؟",
    "answers": [
      "د- النعامه",
      "ج- النسر",
      "ب- الفهد",
      "أ- الصقر"
    ],
    "correct": "د- النعامه"
  },
  {
    "question": "ما هي أقوى عضلة موجودة في جسد الإنسان؟",
    "answers": [
      "د- عضلة الفخذ",
      "ج- عضلة الساقين",
      "ب- عضلة الرجلين",
      "أ- عضلة الفك"
    ],
    "correct": "أ- عضلة الفك"
  },
  {
    "question": "ما هو الغاز المستخدم في اطفاء الحرائق ؟",
    "answers": [
      "د- اول اكسيد الكربون",
      "ج- ثاني اكسيد الكربون",
      "ب- النيتروجين",
      "أ- الاكسجين"
    ],
    "correct": "ج- ثاني اكسيد الكربون"
  },
  {
    "question": "ما هي لغة النمسا ؟",
    "answers": [
      "د- النمساوية",
      "ج- الانجليزية",
      "ب- الالمانية",
      "أ- الفرنسية"
    ],
    "correct": "ب- الالمانية"
  },
  {
    "question": "ما هو أقوي وأفسي أنواع الحجاره ؟",
    "answers": [
      "د- الماس",
      "ج- الرخام",
      "ب- الكهرمان",
      "أ- الجرانيت"
    ],
    "correct": "د- الماس"
  },
  {
    "question": "ن هو قائل هذا البيت ألا يا ليت الشباب يعود يوما ,, فأخبره بما فعل المشيب هو ؟",
    "answers": [
      "د- المتنبي",
      "ج- البحتري",
      "ب- ابو العتاهيه",
      "أ- ابو العلاء المعري"
    ],
    "correct": "ب- ابو العتاهيه"
  },
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي لا يتكلم ، إذا جاع كذب وإذا شبع صدق ؟",
    "answers": [
      "د- الساعه",
      "ج- العمر",
      "ب- الحفرة",
      "أ- النار"
    ],
    "correct": "د- الساعه"
  },
  {
    "question": "من هو قائد المسلمين في معركة اليرموك سنة 13 هجري ؟",
    "answers": [
      "د- عمر بن الخطاب",
      "ج- علي ابن ابي طالب",
      "ب- سعد بن ابي وقاص",
      "أ- خالد ابن الوليد"
    ],
    "correct": "أ- خالد ابن الوليد"
  },
  {
    "question": "من مؤسس علم الجبر ؟",
    "answers": [
      "د- الخوارزمي",
      "ج- فيثاغورس",
      "ب- نيوتن",
      "أ- الجابري"
    ],
    "correct": "د- الخوارزمي"
  },
  {
    "question": "ماهو أغلى المعادن سعراً في العالم؟",
    "answers": [
      "د- الماس",
      "ج- الزئبق",
      "ب- الذهب",
      "أ- الراديوم"
    ],
    "correct": "أ- الراديوم"
  },
  {
    "question": "بأي لغة تتحدث دولة البرازيل؟",
    "answers": [
      "د- برازيلي",
      "ج- اسباني",
      "ب- برتغالي",
      "أ- ارجنتيني"
    ],
    "correct": "ب- برتغالي"
  },
  {
    "question": "كم عدد سنوات الخلافة العثمانية؟",
    "answers": [
      "د- 300",
      "ج- 400",
      "ب- 200",
      "أ- 100"
    ],
    "correct": "ج- 400"
  },
  {
    "question": "ما هي الخلافة الأطول في عهد الخلافاء الراشدين.",
    "answers": [
      "د- عثمان بن عفان",
      "ج- علي بن ابي طالب",
      "ب- عمر بن الخطاب",
      "أ- ابو بكرالصديق"
    ],
    "correct": "د- عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "اول من عرفوا القمح ؟",
    "answers": [
      "د- اليونانيون",
      "ج- الاشوريين",
      "ب- الرومان",
      "أ- المصريون القدماء"
    ],
    "correct": "أ- المصريون القدماء"
  },
  {
    "question": "ما هي عاصمة النمسا؟",
    "answers": [
      "د- فيينا",
      "ج- نيامي",
      "ب- ابوجا",
      "أ- نيروبي"
    ],
    "correct": "د- فيينا"
  },
  {
    "question": "ما اسم صغير الصقر ؟",
    "answers": [
      "د- اسامة",
      "ج- هيثم",
      "ب- مهند",
      "أ- هاني"
    ],
    "correct": "ج- هيثم"
  },
  {
    "question": "ما اسم صغير الضبع",
    "answers": [
      "د- فرغل",
      "ج- سرحان",
      "ب- هجرس",
      "أ- الجرو"
    ],
    "correct": "د- فرغل"
  },
  {
    "question": "ما هو اطول نهر علي وجه الارض؟",
    "answers": [
      "د- الامازون",
      "ج- المسيسبي",
      "ب- النيل",
      "أ- ين سي"
    ],
    "correct": "ب- النيل"
  },
  {
    "question": "كم عينا للذبابة",
    "answers": [
      "د- 5",
      "ج- 4",
      "ب- 2",
      "أ- 3"
    ],
    "correct": "د- 5"
  }
]